[希望多圖] 好普通黃金週東日本+東方Project聖地巡禮遊記

出發前見到好多post話日本黃金週交通點繁忙同列車/酒店搶得好西利,好驚要企成日列車

舊年黃金週尾(5-12)去過東北,不過櫻花已經RIP,所以今年提早出發(1-7),不過櫻花開得仲早,唯有再上北d,去埋函館

人數: 1
day1 成田 > 盛岡
day2 盛岡 > 函館 > 森
day3 盛岡 > 遠野
day4 盛岡(check out) > 仙台 > 赤湯
day5 赤湯 > 東京
day6 東京Big Sight 第15回博麗神社例大祭
day7 東京 > 鹿島神宮 >

day1
今次坐日航,上次坐非廉航已經係6年前

後面印航同因航排隊

望下地面,香港同日本

飛機餐求其影張算

到成田,換左東日本+南北海道pass,差唔多5點,東京食完晚餐先搭新幹線去盛岡check in,順便去秋葉原買場刊 (day6用,場刊=入場券)

melonbooks買場刊送畫冊

day1-3住ホテルルートイン 盛岡駅前,包早餐,盛岡站對面馬路好近

day2

因為趕塔頭班去新函館北斗新幹線,冇食到酒店早餐

新函館北斗轉函館

函館站

五稜郭 已經過左滿開兩日
唔計東京係今次旅行唯一聽到廣東話

森 青葉丘公園 差兩日滿開
好少人

臨走前,新函館北斗個北斗之拳展館

好似聽到達仔對我講

day3
唔係鐵膠,第一次坐快速車都分指定席/自由席

紅日都返學

坐呢班車唔駛轉車就到遠野

遠野遊客中心

呢日有3個地方想去
蓮台野(デンデラ野)
河童淵(カッパ淵)
遠野故鄉村(遠野ふるさと村)
但係冇巴士係經過哂全部,加上班次好撚疏,迫住搭的士 (除非自駕就當我冇講過)
去蓮台野巴士一日得3班
8:01,12:26,15:06
「山口」落車

去河童淵(カッパ淵) 遠野故鄉村(遠野ふるさと村) 一日得4班
8:41,10:26,13:26,15:49
河童淵「足洗川」落,故鄉村「ふるさと村」落

蓮台野

遠野物語話老人過左60歲會dum係到自生自滅

去果到除左因為同東方Project有關 (CD: 蓮台野夜行 ～ Ghostly Field Club)
仲有係遠野物語「棄老」傳說
睇到香港權貴成日水鳩年輕人乜野北上、一賄一賂、大鳩區好有前途,但係佢地唔好話去支國工作生活,就算係玩都不了 (睇下佢地係粉嶺golf場企得幾硬),佢地平時幾咁刻薄,有數既一早自己食左啦,所以一切叫香港年輕一代去支國既名目,根本就後香港既蓮台野, 分別係「棄老」變左做「棄幼」,仲要係資源唔見得短缺時發生
由姥捨、蓮台野、楢山節考,睇返香港d權貴,一見到後生仔唔對佢地卑躬屈膝,就講乜春一代不如一代,佢地冇講錯,佢地真係不如日本上一代 (PS: 無意侮辱日本上一代)

因為冇巴士線去哂想去既景站,唯有行路,好似一個鐘到河童淵

去隔離伝承園順便食午餐

遠野故鄉村

生果都有報

day4 盛岡check out到仙台locker擺行李
去鹽竈神社
途中 11年地震海嘯標記

應該係圈附近

返仙台去三瀧山不動院 (就係仙台購物街入面,好易去)

之後入機舖,交功課 (幫屋企人買要既野),返locker帶齊野去赤湯站
途中褔島轉車,好多人睇合體

呢晚住赤湯温泉 大正ロマン香る癒しの宿 丹波館

附近景點-鳥帽子山公園,如果滿開應該好正

白龍湖,既然有d時間就睇下

夜晚食物

飯堂

朝早自助,漬物納豆冇夾

房間

溫泉 冇去貸切
朝早冇人

東方project 聖巡
入嚟之前剩係諗到諏訪大社
有機會去睇下先

day5 赤湯check out 去東京
成個黃金週唯一一次新幹線迫爆,企到褔島終於同個鬼婆搵到自由席全位

兩晚住 ホテルマイステイズ浅草橋 (hotel mystays)
以東京黎講,間房比想像中大

之後去浅草橋站對出食燒肉

食完去都電荒川線 都電雑司ヶ谷 雑司ヶ谷墓園
小泉八雲之墓

小泉八雲 (1850-1904),小説家,民俗學者,歸比日本前係英國人,本名 Patrick Lafcadio Hearn
copy: 到達日本後，先後出版了《日本魅影》《日本與日本人》《怪談》等蜚聲世界的著作。他介紹日本風土人情的書籍，不是抱著西方人獵奇的眼光寫作出來的，而是以一種平和，公正的筆法，用一種樸實的語言向西方詳盡地介紹了這個長期封閉的東亞國家。
東方Project入面, 八雲紫 同 マエリベリー・ハーン (Maribel Hearn) 外表相似,能力都同邊界有關

然後去池袋新宿鳩行
再去花園神社
6年前第一次去日本,第一晚就咁橋遇到祭典

再鳩行天黑就去食牛舌,day4中午仙台餐廳太多人唔想排隊冇食到

就返房提早訓,day6會勁早起身

day6 5點左右就訓醒,轉左幾次車,5:43到tokto big sight入口

冇幾耐就放人入場館內等,早到就有得室內等

8點半條隊已經塞滿室內,遲到既要曬太陽

一路等10點開賣
ZUN 太田順也,神主,整個東方Project系列都係佢一手包辦

佢個攤有殲抽,抽到大吉有簽名,但係機會不屬於我

神主要排,出名既團都要排

攤位區,舊年例大祭有玩,今年沒去

東方花映塚比賽, 我呢d single player撚就skip好過

車區, 今次改停室內唔駛曬太陽

cosplay相一陣貼

cosplay
已經唔記得左次序

現場調查
第一次參加係邊一屆?

幾多歲

玩唔玩會場設施? (&點解不了?)

有冇去例大祭以外發賣會?

第一個玩既東方Project系列作品?

從邊度知道東方Project系列?

From where?

話咁快就下午3:30,平成年代最後一次春季例大祭完 (如無意外係) (其實今年仲有一次秋季例大祭,不過唔會去)

戰利品

去台場睇uc gundam,又鳩行秋葉原

唔知點解痴左線,夜晚行完秋葉原,冇去坐JR,而係行返去淺草橋酒店

話咁快就last day
check out就即刻去機場
唔係因為早機
locker放行李就再出返去

一路到鹿島神宮站
球迷會鐘意

PS: 果日鹿島鹿角主場冇比賽,JR唔停鹿角球場

車站行10幾分鐘就到入口

5月6日起長期休館

建御雷之男神、建御名方神、要石
東方Project 比那名居天子 (人設)

之後返成田站買手信,轉下眼又夢終,連個天都落雨

漏左
day4 去赤湯都係因為有關東方Project
白竜湖
東方求聞史紀 > 幻想の最高神 龍

正評比多圖同東方既

好想去一次例大祭

除左東方fans就冇人睇

冇人識

公平咩
見到其他就算發問post都可以幾頁
遊記同樣係日本,好多都10幾頁起錶

呢到過兩頁都成問題

補留名

好想去睇下架獨角獸
可惜6月中係去福岡旅行

見到啲嘢食好想食

好想去例大祭瘋狂掃碟

留名

留名支持

個pass 係邊到買？

支持,返屋企再睇

EGL
冇特登去格價

函館真係好多遊客